# y #Cómovamos?


## Descripción


Este proyecto está dirigido a que la ciudadanía pueda conocer y medir de mejor manera como la clase política está haciendo el trabajo que le hemos confiado como sociedad.

Como proyecto se busca responder a las siguientes preguntas:
* ¿Cómo puedo saber si realmente están cumpliendo lo que prometieron?
* ¿Te acuerdas de lo que prometieron? :)
* ¿Es cierto que las iniciativas de la parte gobernante no llegan a puerto porque la oposición no entrega los votos?
* ¿Dónde estaba mi diputado y/o senador cuando les tocaba votar por tal o cual propuesta?
* ¿Qué falta para cumplir esa promesa de campaña que me convenció para votar como hice?
* ¿Qué pasó con la acusación/denuncia/querella que le hicieron a ese político hace 6 meses?

Para lograr responder debemos contar con herramientas que nos permitan, entre otros:

* Disponer de la información de manera sencilla.
* Controlar el cumplimiento de las promesas. Ya sea que se hicieron en campaña o en sus programas de gobierno.
* Verificar lo que están haciendo nuestros representantes en el parlamento.
* Si mi representante no fue al congreso, verificar las razones que expuso, y si no lo ha hecho: Pedírselas!!!
* Validar que la información que entregan a través de los medios, se corresponda con lo que realmente ocurre (asistencia al congreso, votaciones, argumentos en sala, etc)
* Controlar el estado actual de las acusaciones y/o problemas en que los políticos se ven envueltos. (no dejar que los medios tradicionales hagan desaparecer las noticias a su antojo)

## Componentes
Componentes o módulos a través de los cuales se tendrá acceso a la plataforma.


### Website
Primera implementación de la plataforma cuenta con un website directamente conectado al backend. En el futuro podría ser separado.

### Aplicaciones móviles
Aplicaciones nativas o no, que se conectan a la plataforma

#### Android
Aplicación Android

#### iOS
Aplicación iOS


## Stack Tecnológico


Por definir



##Licencia

El proyecto y sus códigos fuentes quedan bajo licencia [GPL v3]


## Colaboradores
Estos son los secuaces que colaboran en este proyecto



[gpl v3]: http://www.gnu.org/licenses/gpl-3.0.txt
